[Security_Cameras_in_Sihcheng_Station_1st_Platform_20130504.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Security_Cameras_in_Sihcheng_Station_1st_Platform_20130504.jpg "fig:Security_Cameras_in_Sihcheng_Station_1st_Platform_20130504.jpg")
**四城車站**位於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")[礁溪鄉](../Page/礁溪鄉.md "wikilink")，為[臺灣鐵路管理局](../Page/臺灣鐵路管理局.md "wikilink")[宜蘭線的](../Page/宜蘭線.md "wikilink")[鐵路車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")。

## 車站構造

  - [島式月台兩座](../Page/島式月台.md "wikilink")。

## 利用狀況

  - 目前為乙種[簡易站](../Page/臺灣鐵路管理局車站等級#簡易站.md "wikilink")。
  - 僅停靠區間車。
  - 本站設有「鐵路之旅-小站巡禮紀念章」之戳章，可供旅客蓋戳留念。
  - 本站開放使用[悠遊卡](../Page/悠遊卡.md "wikilink")、[一卡通及](../Page/一卡通_\(台灣\).md "wikilink")[icash
    2.0付費](../Page/icash.md "wikilink")。

| 年度   | 日均進站旅次（人） |
| ---- | --------- |
| 1998 | 122       |
| 1999 | 143       |
| 2000 | 107       |
| 2001 | 102       |
| 2002 | 92        |
| 2003 | 98        |
| 2004 | 106       |
| 2005 | 119       |
| 2006 | 112       |
| 2007 | 139       |
| 2008 | 120       |
| 2009 | 115       |
| 2010 | 108       |
| 2011 | 118       |
| 2012 | 127       |
| 2013 | 146       |
| 2014 | 145       |
| 2015 | 131       |
| 2016 | 127       |

歷年旅客人次紀錄

## 車站週邊

  - 宜蘭縣立吳沙國民中學

## 公車資訊

### 國道客運

  - [首都客運](../Page/首都客運.md "wikilink")：
      - **<font color="red">1572</font>**
        [市府轉運站](../Page/市府轉運站.md "wikilink")－[20px北二高](../Page/檔案:TWHW3.svg.md "wikilink")－[20px北宜高](../Page/檔案:TWHW5.svg.md "wikilink")－[礁溪](../Page/礁溪轉運站.md "wikilink")－[宜蘭](../Page/宜蘭轉運站.md "wikilink")－[羅東](../Page/羅東轉運站.md "wikilink")
        **<font color="red">（僅供下車）</font>**
  - [國光客運](../Page/國光客運.md "wikilink")：
      - **<font color="red">1811</font>**
        [台北](../Page/台北車站.md "wikilink")－[20px中山高](../Page/檔案:TWHW1.svg.md "wikilink")－－[羅東](../Page/羅東轉運站.md "wikilink")
  - [葛瑪蘭客運](../Page/葛瑪蘭客運.md "wikilink")：
      - **<font color="red">1915A</font>**
        [板橋](../Page/板橋客運站.md "wikilink")－[台北](../Page/台北轉運站.md "wikilink")－[20px](../Page/檔案:TWHW3a.svg.md "wikilink")－[20px北二高](../Page/檔案:TWHW3.svg.md "wikilink")－[20px北宜高](../Page/檔案:TWHW5.svg.md "wikilink")－[礁溪](../Page/礁溪轉運站.md "wikilink")－[宜蘭](../Page/宜蘭轉運站.md "wikilink")－[羅東](../Page/羅東轉運站.md "wikilink")
        **<font color="red">（僅供下車）</font>**
      - **<font color="orange">1915B</font>**
        [板橋](../Page/板橋客運站.md "wikilink")－[台北](../Page/台北轉運站.md "wikilink")－[環東大道](../Page/環東大道.md "wikilink")－[20px北二高](../Page/檔案:TWHW3.svg.md "wikilink")－[20px北宜高](../Page/檔案:TWHW5.svg.md "wikilink")－[礁溪](../Page/礁溪轉運站.md "wikilink")－[宜蘭](../Page/宜蘭轉運站.md "wikilink")－[羅東](../Page/羅東轉運站.md "wikilink")
        **<font color="red">（僅供下車）</font>**
      - **<font color="green">1915C</font>**
        [板橋](../Page/板橋客運站.md "wikilink")－[台北](../Page/台北轉運站.md "wikilink")－[20px](../Page/檔案:TWHW3a.svg.md "wikilink")－[TW_CHW106b.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TW_CHW106b.svg "fig:TW_CHW106b.svg")[文山路](../Page/文山路.md "wikilink")－[20px北宜高](../Page/檔案:TWHW5.svg.md "wikilink")－[礁溪](../Page/礁溪轉運站.md "wikilink")－[宜蘭](../Page/宜蘭轉運站.md "wikilink")－[羅東](../Page/羅東轉運站.md "wikilink")
        **<font color="red">（僅供下車）</font>**

### 公路客運

  - [國光客運](../Page/國光客運.md "wikilink")：
      - **<font color="red">1740</font>** 宜蘭－雙溪

### [宜蘭縣市區公車](../Page/宜蘭縣市區公車.md "wikilink")

  - [國光客運](../Page/國光客運.md "wikilink")：
      - **<font color="red">紅1</font>** 外澳－羅東轉運站(假日行駛)
      - **<font color="red">紅2</font>** 宜蘭轉運站－南方澳(假日行駛)
      - **<font color="red">1766</font>** 南方澳－烏石港(平日行駛)
      - **<font color="red">1767</font>** 南方澳－純精路－頭城(平日行駛)

## 歷史

  - 1921年2月25日：設「四結乘降場」。
  - 1964年11月17日：改為「四城」。
  - 2004年2月1日：由[三等站降為](../Page/三等站.md "wikilink")[甲種簡易站](../Page/甲種簡易站.md "wikilink")，並指定由[宜蘭站管理](../Page/宜蘭車站.md "wikilink")。
  - 2015年6月30日：啟用多卡通刷卡機。
  - 2017年9月16日：由[甲種簡易站調整為乙種](../Page/甲種簡易站.md "wikilink")[簡易站](../Page/簡易站.md "wikilink")。

## 鄰近車站

  - **現行營運模式**

<!-- end list -->

  - **未來營運模式**

（計畫中）  （計畫中） |-

## 參考文獻

[Category:宜蘭線車站](../Category/宜蘭線車站.md "wikilink")
[Category:宜蘭縣鐵路車站](../Category/宜蘭縣鐵路車站.md "wikilink")
[Category:1921年启用的铁路车站](../Category/1921年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:礁溪鄉](../Category/礁溪鄉.md "wikilink")